[回帶系列] 紀伊半島祭典溫泉之旅

大家好, 話說細佬最近都幾得閒
今年又應該冇旅行去
咁就不如回下帶, share之前去日本 d 行程

但係呢, 果時冇諗住寫遊記
有 d 位例如食飯, 酒店, 行街果 d 冇咩影到相
所以未必可以好似之前果2篇遊記咁詳細
不過果時小弟冇咁懶, 有帶相機去旅行
相既質素可能會高少少, 同埋希望景點可以寫深入少少, 彌補不足

講返今次行程
我地去左大阪南面既紀伊半島
成個半島中間係山
海邊就有溫泉同埋好多海鮮食
最後我地會係京都食一間幾唔錯既懷石料理

今次我地用左 JR “伊勢、熊野、和歌山地區周遊券”
由關西空港開始, 沿住紀勢本線去白濱
一路去紀伊勝浦睇那智火祭
跟住就到伊勢神宮所在地, 伊勢鳥羽
最後就返京都睇祇園祭
全程玩左五日

如果之前有睇小弟既遊記, 都知 d 行程唔會好 chur
去到就去, 通常都係一日一兩個景點慢慢睇下

溫泉方面
今次咁多晚都住溫泉旅館
大中小唔同 style 都住黎玩下
下面黎緊會 share 多少少

標題都講過祭典係今次其中一個重點
日本既夏天特別多祭典, 好有氣氛
今次我地主要會圍繞兩個祭典
分別係那智火祭同埋京都既祇園祭

background 就講到呢度
下面就係今次既行程
Day 0: 香港 - 大阪
Day 1: 大阪 - 白濱
Day 2: 白濱 - 紀伊勝浦
Day 3: 紀伊勝浦 - 伊勢 - 鳥羽
Day 4: 鳥羽 - 名古屋 (轉車) - 京都
Day 5: 京都 - 香港

咁係正式開始之前
大家有興趣可以睇下我之前既遊記:

[平成最後のお花見] 北陸溫泉賞味之旅

[搭船遊地中海] 有驚無險郵輪之旅:

intro 講完, 去相

to be continued

留個靚名先

靚相

爆到生化襲擊咁撚樣年尾都未必有得去日本

紀伊半島正呀之前去三重但唔夠時間落埋去那智+白濱

間富小路やま岸都唔錯

呢條線都係我日本嘅wish list 之一
留名

Day 0: 香港 - 大阪

今次去日本都係凌晨機
對 red eye 機我都冇咩所謂
航班係 CX566, HKG - KIX, ‪0150-0630‬
機型唔記得係 triple 定 33

搭因航如果有 lounge 去既話
通常我都中意去the pier, 遠少少都冇咩所謂
設施新少少同幾中意佢個燈光同 warm 既裝修

另外 the pier又唔會好似 the wing 咁多人
果時限定既 betsy beer, 好野黎

飲下野, 食少少野, 沖個涼就上機
單數月有 oriental breeze 做 welcome drink
酸酸甜甜加 d 玫瑰味, 幾 refresh 架
今次個 business class 係 long haul spec

Red eye supper 一 tray 過
嗌左個 chinese set,
不過咁晏唔食飯, 食下餸算

夏天香港去大阪航程3個鐘左右
日出睇下出面個藍天就到 lu

To be continued

#1

大佬
今年慳唔少假期

今次行程我有拎相機同埋 d 祭典, 風景都好值得影

張早餐相係咪紀伊聖浦浦島

二月自駕左算半個紀伊半島，和歌山出發，兜完熊野就返大阪
呢條線真係好舒服休閑

真心仆街
其實一日冇 vaccine, 人地都好難俾外國人大規模觀光...

只要有多2-3日就可以衝埋落去勝浦同白濱
中間上熊野三山又係超正

富小路 e + 真係超級難 book
主廚個 bg 太屈, 煮野勁不突止
仲係茶道 花道 同埋書道高手

呢條線其實真係 relax 一流
風景靚, 食野正, 交通又方便
如果 open jaw KIX NGO 唔洗走回頭路
不過我今次睇埋祇園祭冇計

夠唔夠飽？

自駕遊都方便？

諗番起當年同朋友見行程有兩日冇嘢做
走咗去那智勝浦住溫泉酒店
好鍾意和歌山
期待後續

唔係呀, 冇住浦島
太大規模又傳聞有
So 不了

係好悠閒, 我成日都想 encore 呢條路線
下次踩埋落伊勢志摩啦, 果度文化同自然景點都正

夠呀, 佢都出左成十個 course跟住又手卷又白飯

方便, 一條路環半島

呢條線自駕先方便
JR班次始終唔夠密

幾耐之前book定？

Thanks

有冇去埋熊野三山？定係勝浦漁港附近 hea?
和歌山縣近關西但冇京都大阪神戶咁多人
悠閒玩係一流

3個月 or so
但佢 e + 超級超級熱門, 份人 friendly 好多熟客
睇運啦, 1個可能會易少少 gua

好多年前官網個book位系統都見到位
之後keep住都無位放出離 唔知d人點訂
果陣食隔離個食客話主廚係茶道比賽第一

係, JR 班次真係唔多
呢區d 旅館可能偏遠少少又冇未必有接送
自駕就快靚正

毒撚一個去食唔識日文同師傅無交流好似怪怪地

冇計, 10個位都冇又多熟客
佢最尾會親手打一碗綠茶
另外間餐廳既插花, 我地既 course 有親筆書法
好多 art 既 elements 係個餐入面

睇你 d 遊記我以為你識日文 wo
其實我都係剩係識 dd食物既日文
Btw, 其實佢地一個對十個又要煮野又要介紹個 course
又唔係真係會咁多 interaction 既
試下啦, 唔岩咪下次唔好去

我日文N6程度
去呢D餐廳起碼識少少日文先有得同人交流下
味道係重要
但氣氛都好緊要

真係儲番唔少假
不過呢排都去多左香港旅行
熊野古道我都PLAN左好耐都仲未去到

預多1-2日會唔會好啲，深度遊d

非自駕
上年年尾
松阪 伊勢神宮 熊野三山 100城+續100城
最早個日為左搭頭班JR要4點幾起身
去北畠氏館 搭名松線 + 單車 差唔多無左大半日

冇呀
我哋JR+巴士咁玩
淨係去咗熊野本宮大社嗰邊
上咗少少山就行番轉頭
趕住去浸溫泉
之後去咗漁港附近周圍行吓咋
冇乜遊客真係好正

N6
不過唔少主廚都係比較集中精神做野
通常都係介紹下食材, 煮法咁
當然如果識日文可以問多2咀既

6月我都有係香港周圍玩下
7月真係去鬼去馬... 出街都驚
你玩晒 d 景點既話, 呢條路線都要7日先得

我地都係剩係去那智大社就算
跟住就趕住浸溫泉
雖然我地住果日有祭典, 但勝浦 d 街都真係唔多人
行得好舒服

留名
溫泉正呀，晚晚都住又有好野食

我都有追巴打個東北 post
你食量真係驚人

我有見你好棒場留言呀
我入黎都想偷師參考下，不過你豪遊過我好多

係果晚叫得多左者，不過係開心滿足既

Day 1: 大阪 - 白濱

我地就係機場搭 JR 去日根野轉車去白濱
今日既くろしお號, 車程都好快個半鐘就到

車上面有 d instruction 教你有海嘯點樣避難

係車站放低行李, 佢會幫手送去溫泉旅館
之後就開始行下景點
白濱其實除左溫泉都好多旅遊景點

今日行程主要分三部份
第一站會去三段壁睇下石頭
跟住去 tore tore market 食 lunch
之後去白濱沙灘行下就返溫泉旅館休息

三段壁其實就係懸崖邊既海濱公園
對出就係一望無際既太平洋

佢係瀨戶內海同太平洋既交界
長期有海浪侵蝕就形成左 e + 既景觀

呢度 d 石都係一柱柱咁
同福井既東尋坊都幾似

三段壁下面仲有 d 海蝕洞可以搭 lift 落去參觀
我地果時就冇去
睇返資料, 以前熊野水軍用 d 洞黎做基地

跟住就行去附近既千疊敷
千疊敷都係睇石頭既海濱公園

望落同三段壁都幾唔同
呢度 D 石由沙岩一層一層咁樣
就好似一千塊塌塌米咁
香港好出名果間溫泉旅館”海舟”就係呢附近

其實白濱仲有個叫円月島既景點
我地搭車經過冇落車

行到咁上下就過去tore tore 市場食野
呢度係西日本最大既魚市場
亦都係好出名既吞拿魚交易場

For 遊客黎講都好光猛乾淨
賣下刺身, 貝殼類果d 俾你食
鮮魚都係一條條俾你揀, 佢再片做刺身

之前都講過果時冇諗住寫遊記
所以真係冇咩係呢個市場影相...
如果唔係可以 share 多 d 食材既資料...

咁既然市場都冇乜影到相就直接 post食 lunch 果 part
呢個 market 食野主要有2種選擇
可以係買海鮮露天 bbq 或者係室內食
我地就買左條鯛魚刺身
仲有 d 鰻魚, 扇貝同埋鮑魚bbq
整多杯啤酒

食完野就去白濱個沙灘, 白良濱果度 hea 下
個沙灘都幾大下, 行得幾舒服
如果住附近黎游下水都唔錯

下篇就會講第1間溫泉旅館

to be continued

留名

Thanks
我本來都 book 好晒今年去東北, 可惜..

不過我有時都眼闊肚窄

Thanks

Hello

lm

日本溫泉
唔係成日浸淨係浸過幾間
和歌山嗰間真係最正
愈講愈想去

Day 1: 大阪 - 白濱 (continue)

行到咁上下就過去溫泉旅館
住溫泉通常我都唔會遲過4點check-in
relax 下同玩下佢 d 設施

講真住過咁多間溫泉, 印象深刻真係唔多
今次住既"ホテル川久", 真心覺得呢間野屈機
點解? 睇下圖先, 我下面再 share

(呢幅相網上搵)

呢間野 outlook 特別到一個點
成幢野好似城堡咁樣樣
上面 d 黃琉璃瓦係參考故宮訂做
成間野用百幾萬塊英國石磚砌出黎
仲有 d 尖塔, 飛扶壁咁, 成日本真係只此一家

入面就豪到凡爾賽宮咁

周圍都有雕塑, 好高樓底, 柱果 d 全部雕晒花
入面每個轉角, 窗門都好有藝術 feel

之前意大利遊記都講過
歐洲建築 d 地板, 其實都好睇到個建築講唔講究

Zoom 近 d 塊地板, 個拼花真心係手工同時間

咁做咩無神神起間咁豪華既酒店?
睇菜 san 之前專欄講, 佢係90年代初落成, 當時用左幾百億 yen
泡沫經濟年代諗住做一間會員制旅館, 要2000萬 yen 入會先有得住
之後經濟泡沫爆破, 成間野賤賣
就變左一間平民百姓都可以入黎住既酒店, 仲要唔貴, 最平2萬 yen一位到

今次我地就係訂左最平既房 佢基本上間間都係套房黎
最細果間都有70m2
間房我冇影太多相
入面衣帽間, 梳化都有齊晒

沖涼房我記得就大過一般日本既酒店房
仲有個展望風呂

當然呢間酒店都有返 d 歷史
房入面既傢俬同裝修都幾殘舊下, 呢度係扣分位
同埋擺傢俬冇乜 taste, 擺晒落去就算咁
但 2萬零 yen 入黎體驗下 OK 既
如果 3-4萬 yen 果 d 房有新裝修, 應該冇問題

講左咁耐都未講佢既溫泉, 好有Spa feel
泉質先天問題冇得講
但個配套同個浴場真係屈晒機

(溫泉圖片網上搵)

溫泉前沖花灑既地方
全部都係用雲石同玻璃間好一間間個室
(冇圖...)

露天溫泉池就整好一個日式庭園咁

(溫泉圖片網上搵)

另一個浴場就有 d 書法呁

(溫泉圖片網上搵)

跟住就係晚餐
呢度主打既係buffet
如果齋講溫泉旅館既buffet, 我會俾呢間 top 1

佢比d食材係好靚同埋新鮮
譬如有燒龍蝦

天婦羅, 壽司全部即叫即做
唔會一大盤放到又淋又硬
左邊就係 sushi counter
佢參考左高級壽司店既冰櫃放 d 魚生

到今日我都記得既就係佢既燒牛肉
深刻既唔係話佢個味道, 係個Service
平時酒店食, 切一大塊直接俾你
呢度好細心幫你切走圍邊 d 燒得老既肉
留返靚靚仔仔既粉紅色肉 serve 俾你
可惜我冇影相

其他甜品一樣咁出色
食物加埋個裝修氣氛,
自助餐黎講叫好唔錯

咁今日落機到 e + 都玩到咁上下
係時候休息

remark, 大家有興趣可以上酒店官網睇下

End of day 1

浸溫泉成件事都好舒服
設施, 服務, 野食全部都好期待
我都好想快 d 有得去, but ...

多多支持

白浜真係好正

不過上次係冬天去, 如果去開大阪既巴打,唔好直接上大阪

落一落白浜,又有魚市場 又圓月島睇 上次仲食埋龍蝦

但和歌山就唔洗去

樓主間旅館

不過唔敢去依d 酒店成日覺得好猛鬼

咁新應該唔會

係, 近近地過黎白濱
2日1夜浸下溫泉食下野都幾爽

間旅館唔太舊, 間房又唔太大, 所以還好
如果呢度千幾尺d 房, 夜晚行出行入就可能會諗多野

成個近畿係差和歌山未去

近畿其他幾個縣 inter connected
和歌山要一條路剷落去嘛, 但真心值得去

紀伊同伊勢

好似好少聽人去咁

聽到已經覺得好有靈氣

伊勢龍蝦

我第一次聽伊勢係諗起伊勢海老
係好有靈氣, 呢2度都係日本人既朝聖地區
我下一篇會開始講熊野

紀伊勝浦住過一間好偏遠溫泉旅館成晚計埋我，得3枱客，我嗰枱仲要係自己毒遊好恐怖但又好正

你意思係間旅館氣氛好恐怖?
我地 even 叫 peak season 去, 都唔會話好多遊客
勝浦我之前search 過好似浦島有 咋

好野黎

白濱正呀

好彈牙

白濱唔浸溫泉係咪無野玩？因為自己唔浸

正呀, 近, 多野玩, 野又好食
冇得輸

景點上面都差唔多去晒, 自然景觀多
不過我係濃縮版, 你 expand 做2日1夜都夠玩
同埋 tore tore 我冇相, 介紹得衰
去買新鮮海鮮即場食都幾爽 ga
唔浸你都可以住溫泉旅館 relax 同食野

我應該直接去紀伊勝浦/新宮住兩晚。方便去熊野三山
之後再插入去伊勢神宮

熊野值得3d2n, 可以去晒三宮同行一行熊野古道
跟住再係伊勢 or 伊勢附近住, 伊勢要預 1 fullday 如果行晒外宮 n 內宮

熊野三宮真心正.由其是那智大社

Day 2: 白濱 - 紀伊勝浦

第2朝起身 hea 下浸下溫泉先
跟住早餐就對住呢塊草地食
遠處有d 海景, 係relax既
(sor, 冇影佢 d 食物 counter)

整多碗三文魚子飯先
我地住完呢間旅館都覺得, 值得 encore
有機會可以試下 d 貴 1-2 級既房型, 成個 presentation 會再靚仔 dd

呢幾日既 pattern 都係食完早餐就搭車去下個 point
今日我地搭JR 去紀伊勝浦, 個半鐘車程

post d comment 都有人講過熊野三山
其實即係代表熊野既三間主要神社, 速玉大社, 那智大社, 本宮大社
佢地分別代表過去, 現在, 未來

我地呢個 trip 會 focus 係那智大社
係車站隔離紀念品鋪放低行李
之後搭巴士上那智山去睇那智の扇祭り(那智扇祭/那智火祭 )
祭典主要係送神明回歸故土, 那智瀑布

祭典係那智瀑布下面既飛瀧神社舉行
最出名就係大家係 intro 睇到既火舞, 御火行事
下面條長既石級就係等陣火舞既地方
有 d 瀑布聲, 兩邊係好高既松樹, 環境都幾正

那智火祭係日本其中一個好出名既祭典
樓梯2旁都企晒人, 好熱鬧
觀眾同等陣火祭既樓梯都隔開幾米, 幾安全下

那智瀑布係信仰既發源地
佢個傳統係用火清潔條樓梯
之後俾神明落去飛瀧神社
等到咁上下就開始見到 d 人入場
呢 d 火把睇到都覺得重, 成 50kg 一個

跟住就見到神官入場主持祭典

佢載住八咫烏既裝飾扮神明使者
同埋點火奉獻

呢 d 火把仔就梗係前菜 la

話咁快主菜就點好
現場個溫度真心高左少少

睇住佢地一路行一路舞
完全係力既表現

佢地係我地下面行, 隔幾米都感受到個熱力
2個人一組, 一個拎火把, 一個幫手噴水

見佢地都不停交換火把, 應該超級辛苦

D 火把一路舞, 樓梯上面有 d 人開始行落黎

佢地舉住一塊塊紅色既扇牌

每一塊牌就代表一個個神明
再一路搬入去飛瀧神社
即係神明係瀑布下面聚集既意思

之後 d 儀式就主要係瀑布同神社果度
條路唔係闊又多人上上落落, 我地離遠影相算
睇到差唔多就閃

講起影相
那智山有個好 iconic 既影相位
係瀑布下面一路行上去就見到
呢個景叫做"大滝遠望"

古時有唔少人係京都行過黎熊野三山朝聖
佢地古時有個傳統, 伊勢へ七度, 熊野へ三度
即係一生人要去伊勢神宮參拜7次, 熊野參拜3次
所以山路都有好多神社寺廟係度俾人參拜
而三重塔係青岸渡寺既建築

大家去開日本都知道, 日本人好尊敬自然
三重塔 + 那智瀑布 match 埋就好似人文同自然既共存
係那智山既象徵

to be continued

有時間我都想去晒三間神社
那智大社正呀, 加埋條瀑布好似世外桃源咁

啲相好靚

thanks
唔怕辛苦有拎相機嘛
不過日本睇祭典堅開心

個祭典係幾時舉行

那智火祭每年都 fix 係7月14日
祇園祭就成個7月都有活動, 高潮就 7月16, 17日

諗住平日去算,太多人

樓主既然去到白良濱點解唔去睇円月島，行幾分鐘就睇到架喇喎

我嗰陣住白良濱既白良莊，黃昏時間由円月島個巴士站開始行，沿住個太陽一直慢慢行去白良濱方向，中途就會慢慢就到個大陽喺正円月島個窿度，不過可惜嗰日太多雲只係隱約見到少少太陽。日落後再行多幾分鐘到白良莊，跟住無耐就食晚飯，時間啱啱好

大家都係那智瀑布，點解我去嗰陣水力好似弱咁多，個瀑布仲要唔係垂直落，竟然喺斜斜地落

懶, 果時搭車經過円月島
大家都唔想落車影相再行路去白良濱

白良莊個位置岩岩好呀, 你夏天去？
一出門口就沙灘

其實又好睇天氣既
通常春天融雪或者雨季會好水 dd
如果水弱既話, 可能俾風吹到斜

我諗那智山一年係得呢日比較旺

由巴士站行去白良濱都唔使20分鐘，話晒係白濱最有代表性景點竟然唔去？

不過通常大家都係等日落個大陽落去個窿度影相，其他時段少啲人去。我嗰陣去仲有幾個日本妹搵我幫佢地影相

我嗰陣3月尾去，想睇櫻花但都係太早，見山頭都係得兩棵櫻花樹開咗。我去白濱嗰日落雨，沙灘冇人，跟住喺雨中去三段壁，好彩落去下面洞窟度唔太受影響。之後去千疊敷後停咗雨，雖然去円月島時影唔清楚個太陽，但好彩個夕陽影射到啲雲又藍又紅咁都幾靚。第二日就好好天，食完早餐就落去沙灘行吓，海同沙都好靚，但發覺沙灘盡頭望上去係見到酒店個露天溫泉，當然最多只望到人頭，睇唔到全身的

我三月尾去都係春天，明明網上睇三重塔同那智瀑布既相好有氣勢，但我就由遠行到近，任何角度都影唔到嗰種氣勢，個瀑布又幼又唔顯眼

經過我話落車睇, 佢話曬
又見到大逆光影唔到相, 所以係巴士睇下算

我地今次都算好彩, 全程好天
有冇相睇下你果日既日落

我地就7月梅雨季去, 水量會多 d 但如果落大雨就 gg
之前春天融雪係美國睇瀑布, 水量大到癲
不過那智本身水量都唔係太大就真既

你有冇去齊熊野三山？

和歌山好撚悶

d店勁早收, 直接去白浜仲好

白浜食都好抵食

風景都正

交通又有巴士pass, 果陣住白良莊 行去 三段壁 都唔遠

有個露天溫泉冇入去好後悔

2017年去果陣都好弱雞

放毒先

海面上有層雲特別厚，個太陽得返幾點光

我剩去咗那智大社咋，我張7日關西北陸Jr pass分咗兩日去白濱同那智瀑布，所以得一日喺那智，跟住又要搭好耐JR返大阪，啲車又疏又唔想太夜返到大阪，所以去到那智瀑布同那智大社得返一個鐘多啲就要趕搭車落返山食嘢同搭JR，唔算話太趕但就唔夠時間慢慢欣賞

點解唔搭巴士去三段壁？
我嗰陣去到白濱就搭巴士去魚市場食lunch，跟住搭巴士去白良莊check in，放低行李坐一陣就搭巴士去三段壁、千疊敷同円月島，就返巴士時間三段壁留一個鐘，千疊敷留半個鐘，跟住尾班巴士去円月島等日落，巴士時間真係fit晒

有就搭, 唔想等行下都ok既

非雨季就咁弱雞
不過大家去到都幾好天

個日落睇落幾舒服
如果近少少海面個角度影過去, 裁16:9正野

係我office wall

成班人睇住個太陽位置一路行一路就，都幾搞笑
去到呢個位啱啱就等到太陽係正個窿度，轉角度就唔啱位架喇

Day 2: 白濱 - 紀伊勝浦 (continue)

之後我地行到上去熊野那智大社
那智山基本上都好多樓梯要行

那智大社係熊野信仰既中心
現存既建築就係豐臣秀吉年代興建既
去到今日係世界文化遺產
神社上面已經聚集左 d 祭典既工作人員

祭典仲有其他日程
最後代表神明既紅色扇牌, 會由之前瀑布搬返上黎呢度
應該係 kind of 歸位既意思

睇見佢地搬完上黎即刻淋水洗面
搬左成日牌, 真係攰到仆街

神官都開始行到上黎

咁最後擺好晒所有神牌
神官就同全部參加者講野
我唔識日文, 斷估應該係講多謝各位
咁今日既那智火祭就完成

睇晒祭典之後, 我地就落返山
準備去今次行程既第二間溫泉旅館”萬清樓”
佢係海邊一間主打料理既中型旅館
(中間啡色建築)

Check完in之後出門口行下
話說紀伊勝浦係漁港黎
旅館外面就已經有 d 漁船泊係度

勝浦亦都係日本出產吞拿魚最多既魚市場
食壽司有時都會聽到佢 specify 話係勝浦出產既吞拿魚
右手邊藍色建築就係魚市場
不過呢度係做批發, 唔係 for 遊客

除左食野好 d 之外, 住萬清樓有另一個好處
就係可以免費搭船去”ホテル浦島”浸海蝕洞溫泉
不過真係當體驗下就算
大型溫泉旅館真心多人, 另外泉水有d 味, 質素麻麻
不過係海蝕洞入面浸又幾特別既 (圖片網上搵)

返黎有日落睇

hea 左一陣就準備食晚飯
佢 specify 係料理旅館
咁就一定對佢食飯有 d 期望
今晚既Menu

前菜都靚仔
第一印象好重要 ga
擺盤都幾精緻, 主要係一d 山既食材

之後個刺身今日我都仲記得
勝浦係頂級吞拿魚產地
吞拿魚既質素, 果種香味同柔軟度真心難忘
所以幾時都話, 要食就要去產地

吞拿魚同埋糯米既飯團

梅子冷麵
(紀州係梅子產地, 所以都match返個主題)

陶板燒鮑魚例牌野
今次唔講, 下間旅館果隻先講

燒鯛魚魚丸

鱧魚柳川鍋,
基本上夏天食親會席都會有鱧魚
Day 4 果篇晚飯, 大家再睇下唔同廚師點 present

野菜炸物

最後係梅粥

(甜品係杏仁豆腐唔記得影)
作為料理旅館, 基本上食野都好有保證
大家都睇到材料新鮮, 煮法都幾 diversify
都幾唔錯

咁呢今朝有那智火祭
夜晚佢都係勝浦漁港攪左個煙火晚會
行出酒店門口就睇到

冇拎腳架既關係
手持影出黎質素麻麻

不過呢, 日本放煙花係一球一球咁慢慢放
可以慢慢睇每一個既顏色同埋形狀變化

買左個宮崎芒果做宵夜

(萬清樓間房正常和室冇影相)
今日就係咁多, night

End of day 2

瀑布要落雨後一兩日去睇水流先大，一直好天係唔夠水

我之前一日係白濱就係落雨，冇記錯成個紀伊半島都係落雨，但第二日個那智瀑布都係好弱雞，可能場雨唔夠大掛

浦島ホテル泉質有硫磺泉，有臭蛋味係正常，我記得另一個洞穴風呂係鹽泉就應該無味
同埋去浦島ホテル重點唔係浸溫泉，係行Lawson

點解？間Lawson有乜特別？

巴打係溫泉post講過

樓主講萬清樓就諗起

硫磺泉我真係 soso
我果時去到浦島見到 lawson 都 o 左咀, 溫泉旅館大到有便利店
好多手信買, 又可以買 haagen dazs 食
不過果時山上館維修緊, 冇得見識果條長電梯

btw, 你個萬清樓 sharing 又正又詳細

想像到成村人追住日落黎影個 scene

google 其他人 d 相, 流量普遍偏少
整多幅 close up 先

非住客就咁去浦島行下都得?

萬清樓同浦島係姐妹店所以ok
Random 行去搭船我記得唔得, 我見佢地上船 or 落船會有人招呼你做 check in 咁 (doc check)

万清樓會俾個籃你裝嘢順便當通行證，上車/船會睇
但你話你book咗房都唔會有人特別check
其實浦島酒店唔住都可以日歸，1300yen，朝9玩到晚7唔算貴

另外成個半島都係私人地方，所以非住客應該係唔可以隨便入去

Oooo, 1個鐘多 d 都幾 rush, 冇計
仲要就佢巴士時間上山落山
要有差唔多1.5-2個 full day 先去得晒三山

第2晚冇溫泉相？

其實熊野三山都係得那智大社比較叫做有野睇.速玉大社同本宮大社都無乜野好行.不過本宮大社隔離個大齋原真係幾壯觀

本宮大社都仲可以叫有野睇
速玉就真係好普通既一個神社

上年去完見有時間走去爬神倉神社
好鬼斜

Day 2: 白濱 - 紀伊勝浦 (supplement)

見大家對浦島都幾有興趣
我補返一篇仔講下佢先
之前講過我地住果間萬清樓係比較細既溫泉旅館

萬清樓既房係非常 standard 既和室
佢得 around 30 間房, 同埋得好細既溫泉設施
(下面2幅圖網上搵)

所以佢 offer 左免費去佢地既姐妹店 "ホテル浦島"
ホテル浦島係一間超大型既溫泉旅館
佢又係果時泡沬經濟年代既產物
成間酒店就係左手邊果堆建築, 同埋山上果幢
加加埋埋都有成300間房

咁果時都做過下功課揀邊間酒店
ホテル浦島入面有四間館, 有唔同既裝修同座向
山上面果間叫山上館, 咁就最貴既
本館就最平, 冇記錯一萬頭 pp 有交易
(下面幅圖網上搵)

係萬清樓門口碼頭就可以搭船去浦島, 一個鐘頭都有幾班
google map 可以見到呢間酒店既規模係幾恐怖
基本上都佔據晒成個山頭

入到去都好容易蕩失路
最記得就係佢地下有幾條唔同顏色既線 guide 去 d 地方
唔係齋問路都煩死 d 職員

(下面幅圖網上搵)

其他巴打都 share 過入面有間 lawson
咁多住客真係有佢實際需要
(下面幅圖網上搵)

海蝕洞溫泉係呢度既特色
海蝕洞其實就係比海浪長期侵蝕既岩洞
西貢果邊都有, 有時玩水上活動都見到
而ホテル浦島就係海邊幾個岩洞整左 d 溫泉設施
都幾有特色
(下面2幅圖網上搵)

至於呢度好唔好就見仁見智
佢既設施好齊全不過就舊左 d
而海蝕洞溫泉就好有特色, 不過琉璜泉又未必個個啱
有機會大家都可以黎睇下, 反正住萬清樓都可以黎玩

另外勝浦都仲有間開係島上面既酒店,
佢最近大翻新, 好似上年先開, 3-4萬 yen level pp
望落好吸引
(下面幅圖網上搵)

神倉神社好似都有個火祭
果條樓梯行上行落真係

如果下次有時間, 我想行下少少熊野古道
大齋原個大鳥居真心壯觀

update 左

上去個日仲要之後落過少少雨
爬上爬落個時都有幾次驚自己仆街

D 石級都真係幾濕下 好彩冇 pk
不過真心值得去, 速玉大社既原址

Day 3: 紀伊勝浦 - 伊勢 - 鳥羽

朝早冇咩人浸, 就落去萬清樓個溫泉 hea 下
細細地獨佔都唔錯

順便係出面碼頭行下
見到 d 裝左大光燈既漁船

紀伊勝浦依山傍水既關係
早餐既食材都係山同海都有 d
不過冇咩特別既 dishes, 好正路既日式早餐

食完野就搭車去伊勢
由紀伊勝浦去伊勢市都要差唔多3個鐘車
今日要早 d 出發

中間有個轉車站個名幾攪野
我地係呢度轉搭參宮線去伊勢市

對於日本人, 伊勢係神聖既地方
日本最高地位既神社, 伊勢神宮就係呢度
佢供奉左日本皇室既始祖, 天照大御神
日本人一生最少要參拜一次
外國人都係最近幾十年先俾入
(下面幅圖網上搵)

日本皇室極度重視伊勢神宮
天皇一年都會黎幾次, 有咩事都黎稟告
好似之前天皇退位同埋即位咁
都係專程黎左參拜再進行公開既儀式
而呢度既本名就係叫”神宮”2個字
其他果 d 要係前面加地方名, 熱田神宮, 北海道神宮咁樣
(下面幅圖網上搵)

咁伊勢神宮主要分做”外宮”同埋”內宮”
分別供奉豐受大御神同埋天照大御神
時間關係, 我地又唔想走馬看花
今次就剩係揀左最重要既內宮參觀

係伊勢站放低行李之後就搭巴士去內宮

去到內宮, 第一感覺係, 似公園多 d wo
又話日本最高神社, 點解冇咩巨型/ 豪華門面?
真係冇, 入面係好簡單既 layout
就係一片好大既樹林同埋幾間神殿, 中間有條河

我地首先就去到門口既大鳥居
就見到宇治橋, 條河就分隔開人界同神界

日本神社前面通常有座手水舍
咁大家去開日本都知, 唔係個個都會洗手
有 d 人都係直接衝入鳥居就算
呢度有條人龍排去洗手再入鳥居
成件事個個都好尊重

神樂殿係安排祭神歌舞既地方
同埋可以係度買御守

咁一路行一路行, 樹, 全部都係樹
搵多間建築物都冇
佢成個森林d 樹係種黎 for 佢不停重建伊勢神宮
呢個傳統叫做弍年遷宮

弍年遷宮既意思係
伊勢神宮既正殿係會每20年拆卸重建
即係1993年既正殿, 係 2013年拆卸
再係神宮範圍既第二個位置重建
呢個傳統已經延續左千幾年

講下講下就差唔多行到去正宮
冇錯, 呢幢就係日本最高神社既正宮
如果唔覺意, 係會有機會 miss 左
以前只係皇室先可以入去鳥居後面

鳥居後面唔影得相, 同埋有皇宮警察守衛
但其實一般人都只係可以係前殿門口參拜

正殿係皇室 only
而且比樹遮住左, 一般人眼尾都唔會望唔到
(下面幅圖網上搵)

正宮呢度係好靜, 冇咩人講野
得參拜既拍手聲, 好莊嚴
其實講真, 呢度個環境真係好有靈氣
周圍全部都係古樹, 又有 d 流水
冇人大聲講野, 大家有機會可以黎睇下

to be continued

終於到伊勢

伊勢真心正野, 好多歷史文化可以睇
食野佢近松阪同鳥羽, 有靚牛又有靚海鮮

和歌山市真係 skip 得
但和歌山縣就有白濱同勝浦可以睇

唔去外宮有點浪費

我地節奏太慢
外宮有個博物館講遷宮, 係值得睇

岩
市好悶
白濱同勝浦 就值得去

Day 3: 紀伊勝浦 - 伊勢 - 鳥羽 (continue)

一路行左咁耐都 lunch time
咁係內宮附近有條江戶時代既商店街, 托福橫丁

d 建築物都好古色古香

而伊勢附近有個市都幾出名下
佢就係出產松阪牛既松阪
所以伊勢都有 d 食松阪牛既餐廳

松板牛係日本三大和牛
一場黎到梗係要食下la, 最理想我想食 sukiyaki
不過我地唔係太多時間慢慢食, 揀左間牛扒飯
松阪牛個脂肪溶點好低, 真正入口即溶

食完野我地就準備出發去旅館
伊勢志摩周圍都好多溫泉旅館
大家有時聽到果 d 海女, 都係係呢度有 d 小屋同 sell 即捕即食既餐廳

而今次我地會住鳥羽漁村既民宿
約左民宿主人係鳥羽車站等, 直接車我地入去

咁點解附近咁多溫泉旅館唔住？
要山長水遠走入去漁村住
咁當然係為左搵食la

之前都講過伊勢志摩地區係出海鮮既靚產地
出名既有鮑魚同埋龍蝦
而我地呢間民宿就係漁民直接開
食材全部都係第一手靚野, 又唔會收你天價

去到 check 完 in, hea一陣就出去漁港行下
呢度真心係幾偏遠既漁港
坐係防波堤吹下海風, 飲下野 hea 下
我地都係 prefer 係呢個漁村仔慢慢 relax下

呢度都有引溫泉水過黎
行到咁上下就返去浸下
佢都室內室外都有個池仔可以浸下

民宿主人同我地講
我地食既米就係旅館前面種

咁呢個 package 就包左 full course 海鮮
同埋一人一隻鮑魚同伊勢海老 (龍蝦), 兩樣都係時令食材
煮法可以自己選擇
入到去已經set好前菜

呢度話就話民宿, 都係好乾淨企理

跟住就上刺身 platter
呢度係兩個人份量
有條好大既天然鰈魚
望到 d 色澤都知係新鮮到爆
同埋佢周圍都放左 d 其他款式既刺身, 加加埋埋都4-5款
係漁港食呢 d 真係 definite advantage

close up

龍蝦我揀左鬼殼燒
惹味又彈牙

鮑魚就揀左炭火燒
靚產地再加埋時令
正到唔洗多講, 鮑魚味濃香又軟滑
即場係我面前燒埋, 去到呢度已經值回票價

之後有 d 天婦羅
條魚炸到酥脆又唔乾身
睇下層麵衣幾薄

跟住仲有 d 貝殼, 螺果 d
基本上你新鮮同埋野生, 清蒸一定好食

仲有個文蛤湯
樸實無華

最後有個海膽釜飯
真係唔好睇佢民宿
成餐飯賣相睇得, 食落又好味

甜品我應該唔記得影相
非常滿意既一餐

End of day 3

即種即食夠新鮮

十幾年前住過浦島間酒店一次
感覺係好大好舊好多旅行團一次就夠

上年收成 la
佢地自己有田種堅屈機

係, 我去果時都多團友
有機會可以試下新開既 熊野別邸 中の島
佢係第2個島上面, 我睇佢個 page 幾靚仔

有時間可以落埋三重縣
歷史文化野仲多 d, 又係海鮮出產地

和田金？

勝浦正～

我之前住過冇乜人
晨早可以自己霸一個露天溫泉睇日出
睇嚟我嗰次好好彩

露天溫泉睇日出 但最衰影唔到相

竟然
我入到去沖身果度都已經好多人
睇日出正呀, 佢d 海蝕洞向正東面

Agger

Day 4: 鳥羽 - 名古屋 - 京都

咁大家都知溫泉旅館 d 早餐份量多到仆街
有時真心真係食唔晒
今日一上枱見到呢個陣容, 投降左一半

一大盤汁煮鰈魚 (尋晚果條)

仲有 d 燒魚, 豆腐, 龍蝦湯
再整多碗白飯
結論係好味到完全K.O.

之後民宿主人車我地去鳥羽車站
我地就搭1.5 hour JR 去名古屋

黎名古屋純粹就係轉車同買野
主要買左 d 生果同埋零食
夏天絕對係買桃食架啦
(最近係香港買左一箱春日居桃, 誠意推薦)

係名駅高島屋買齊晒所有手信
因為京都已經俾祇園祭迫爆左
唔想身水身汗買野又要同人迫

早餐多到咁, dinner 又食6點
Lunch 都唔洗點食
之後就搭新幹線直衝京都

架車 full 到要企位
半個鐘即到

跟住去河原町酒店 check in
我地住係 royal park kyoto
果時冇諗住寫遊記冇影相
因為第二朝要勁早起身霸頭位影相
(下面圖片網上搵)

係成個7月, 京都都充滿祇園祭既氣氛
成街日日夜夜都播洗腦音樂, 叮叮噹噹
個旋律不停係腦度轉

有興趣可以係下面 youtube 聽下

祇園祭橫跨7月都有大大小小既節目
高潮係宵山同埋之後1日既山鉾巡行
其中最高潮就係山鉾巡行前祭
咁今日就係宵山, 成街都好熱鬧
今晚開始主要大街都會封晒路俾人
馬路2旁就擺滿一架架山鉾

山鉾即係用木造既車, 2層高都好大架
有人坐係上面表演音樂
下面就有人賣下紀念品

zoom 近 d 睇下

慢慢封路, 見到 d 人已經開始行出馬路

另外成街都擺滿晒小食攤
主要都係 d 燒餅, 燒魷魚, 炒麵
真係多人到一個點

p.s. 下一篇講京都懷石料理

to be continued

呢間特別貴

東京價錢
但佢個 package 靚仔既
松阪牛贏左一半
加埋佢 d 服務, 又個室又炭爐用南部鐵器鍋

Day 4: 鳥羽 - 名古屋 - 京都 (continue)

話說今晚係行程最後一晚
咁梗係要有個壓軸晚餐
我揀左去京都既"富小路やま岸"
主要係食 omakase 懷石, e + tabelog 4.64分
2020 拎埋 tabelog gold, 今日黎食下先

之前北陸遊記都 share 過
”季節感”係懷石料理好重要既元素
大家可以睇到呢個 course 每一道菜都係緊扣住呢個季節既食材

第一印象係好重要
一開波既前菜係鱧, hamo
佢係關西夏天必備既食材
鱧魚佢切到好薄, d 肉一瓣瓣
放係一塊荷葉上面上台
上面就放左 d 梅子醬, 下面有 d 啫喱
出面成30度, 行到入黎佢第一道serve 呢樣
就係等你 cool down慢慢transform去呢餐入面

第二道係お椀
お椀係成個 course 既靈魂
二廚係 serve 前會拎俾主廚試味
今次serve既係鮑魚冬瓜湯
鮑魚係夏天當造既食材
呢隻比尋日果隻更加香濃澎湃
配埋冬瓜再加埋少少柚子皮, 個湯非常之清甜

下一道就係祇園祭既 exclusive ,祇園祭の粽
之前咪話 d 山鉾下面有紀念品賣既
就係賣呢 d 粽, 不過賣果 d 唔食得, 放係屋企保佑平安 only
而呢度就化身當季食材, 包到藝術品咁樣樣

打開就係鯛魚飯
片到好薄, 見到佢下面夾左 d 香葉
而隔離既書法每張都係手寫
蘇民将来子孫也, 代表祝福平安既意思

再黎就係八寸
燒香魚同燒茄子放係 8" * 8" 既木盤
present 出黎係"海幸山幸" 既意思
香魚係夏天先有
個肚係金黃色, 都係溪流野生
佢就主要係食魚既甘香同內臟既油香
呢度燒果時都保留左魚游水既形態

上台個 shape 都係完美

zoom 近 d 再睇下 d 魚鰭
全部燒到金黃色
少少燶都冇, 真心屈機

下一道係お造
刺身就係魷魚, 海膽同鯛魚
新鮮同埋刀功都一流

下一碟係燒賀茂茄子
賀茂茄子係京都既特產, 買返黎圓碌碌好大粒
(下面幅圖網上搵)

香港周不時都有得賣
咁呢度就 match 大德寺納豆醬汁
食落係好柔軟既口感

跟住係煮大根做間場
味度好清好清

一黎就上左2碟魚料理
呢個 section 就開始入到去濃味既環節

魚刺身漬大蔥

蒸元貝, 上面配左 d 香葉泡沬

下一道菜就係一粒炸粟米波

煮無花果上面就放左 d 芝麻

食下食下就到高潮影相位
咁呢度成日俾人 post 同 share 既就係佢既手卷
第一件上既係吞拿魚蓉手卷
紅色魚蓉, 一點點綠色既蔥花, 黃色既海鼠腸
e + 寫緊睇見都肚餓

跟住就係壓軸既海膽卷
佢一板板海膽擺晒出黎
一個手卷用一行海膽
夏天係海膽既季節, 食落真係超級滿足

最尾就係烤甘鯛, 配萬願寺唐辛子

米飯係懷石重要既一環
一入到去餐廳, 佢角落頭已經有個陶鍋係度煲緊
主廚用飯杓裝起個鍋邊既飯,
Serve 上黎就係好似一字咁, 叫做一文字飯
亦都係懷石既傳統之一
個飯就咁食白飯已經好正

另外佢都有幾款唔同既配料俾你食
全部都正到 pk
有明太子, 淡路島魚仔同埋金針甘露煮

太好食既關係, 全場都不停添飯
個個都食 2-3 碗

最後 dessert 係一件類似係羊羹果類
成個 presentation 都好 artistic

主廚幾攪野
我影緊 dessert 佢俯低身叫我影埋佢
之前我都黎過食飯, 勁 friendly

因為主廚都係茶道老師
佢店入面有茶磨整茶粉
最後就 serve 一碗即磨既抹茶作結

咁呢一餐食左2個半鐘
大家都睇到呢個 course 既季節感
由選材到食器既配搭環環緊扣
好紮實既功力再配搭 d 當季既靚食材
成個 course present 得賞心悅目
主廚又 friendly
超級滿足既一晚

食完出返去外街
又開始聽到祇園祭既洗腦叮叮音樂

行下街散下步就返酒店訓
聽朝要晨操

End of day 4

樓主係咪自駕游加鐵路？

啱啱睇到樓主你個post
已live
本身已經去咗 最衰係仆街武肺

我今次全程鐵路, 冇自駕
呢條路線自駕都好好玩

Thanks 巴打
你本身諗住去紀伊半島？

係
那智、熊野同埋伊勢
白濱已經去過
仲要已經訂咗機票

伊勢本來 plan 幾日同點玩？

我自己都 cancel 左個東北 trip... 明明 book 好所有野
我果時都要安排幾單退錢
其實冇疫苗都唔洗諗住, 東京今日 3xx 單

去伊勢神宮 二見浦 同埋志摩
住三晚 跟住就直接去機場

巴打餐懷石料理要幾錢
香港果間要3k

真心3晚先玩得晒伊勢志摩
我有機會都想深度去一去呢度
名古屋機場有船接駁三重方便好多

大約20000 yen 到
香港間野用果 d 水都係京都運黎, 又要食鋪租

你比得起喇

好想跟樓主你個路線自己去玩一次
但會唔會冇時間去大阪hea?

等有疫苗開返關先有計
我呢個 plan 冇預時間去大阪, 你想去可以加長 d 時間

頂盡都係住多晚酒店
或者去飲返兩杯啫
另外嘅諗法就係時間閪啲咪有多啲時間訓覺同執行李
所以重來都無點理過時間

平一半

但起碼叫 book 到, 同埋我睇佢香港店質素都唔錯

Thank you for sharing your itinerary and photos. Love the penultimate and the antepenultimate photos 📷. The views are so ravishing that I wanna take a leisurely stroll there with my wife. Gorgeous photos! Keep up the good work, my friend.

My pleasure!

It's no bother!

It's nothing!

It was the least I could do.

Not at all!

樓主d相影得好靚

唔好意思冇追post
想請問下你用邊部相機？

Thanks, 我中意影風景同人文野

果個 trip 我拎左 canon 6d 同埋 sony rx100

Thank you!! 咁我淨係係呢兩部揀一部買啦

但2部機功能同 size 都相差好遠